# deepin 常用资源整理
::: tip
本文的主流发布平台为[语雀](https://yuque.com/pzm9012/ct5ume/nte586/)，此页面版本为 V4.1.4.1，最后更新于2023-08-14。
:::
> 本文创建于2021-05-15，当前版本发布于2023-08-14。
> 此资源整理非官方文档，由 [pzm9012](https://bbs.deepin.org/user/217969) 发起，当前维护者还有 [hanzn-zzx](https://bbs.deepin.org/zh/user/284017)。
> [访问此文档的 deepin Wiki 页面](https://wiki.deepin.org/zh/04_%E5%B8%B8%E8%A7%81%E9%97%AE%E9%A2%98FAQ/deepin%E5%B8%B8%E7%94%A8%E8%B5%84%E6%BA%90%E6%95%B4%E7%90%86)    

![sec-0-banner.png](./img/sec-0-banner.png)
在这里我整理了一些有帮助的资源，帮助大家更快捷地找到需要的内容。
感谢所有提供了资源的网友。若你知道更多对他人有用的资源，或觉得本文需要改进，欢迎在评论中补充或是参与协作。
> 部分资料来源于互联网，仅供学习交流使用，版权归原作者所有，若涉及侵权请联系我删除；
> 解决方案仅供参考，**有效性详询发布者或可自行验证，请以实际操作为准**。

## 💡提示

1. 点击左侧目录中的标题可跳转到对应的位置。（移动版页面在左上角打开目录）
2. 若要从 GitHub/Gitee 下载软件等的成品，请访问项目地址，在网页的右侧找到“Releases”或“发行版”版块，点击下载最新版本，或跳转到 Releases 页面查看所有版本。
3. 该页面的资源分类可能会有些不合理，**可以借助浏览器的“在页面上查找”功能（按下 Ctrl+F）寻找你想要的资源，输入的关键词尽量简单精确**。